# C# 語言

C# 是微軟主推的語言，搭配 Visual Studio 開發環境，很適合寫 Windows 平台上的程式，特別是視窗相關的介面程式。

C# 可以在微軟的 DotNetCore 平台上執行，而 Dot Net Core 又被移植到各個平台 (Windows/Linux/Mac/iOS/Android) 上，所以基本上可以橫跨桌面與手機的大部分平台。

建構在 DotNetCore 平台上的 Xamarin 是微軟力推用 C# 來開發跨平台應用程式的框架。

另外著名的 3D 遊戲引擎 Unity 只支援用 C# 來開發遊戲，這也是 C# 的一個大優勢。

* C# -- https://docs.microsoft.com/en-us/dotnet/csharp/
* Xamarin -- https://dotnet.microsoft.com/apps/xamarin

## 教材

* [菜鳥教程: C# 教程](https://www.runoob.com/csharp/csharp-tutorial.html)
* [陳鍾誠的 C# 電子書](../../陳鍾誠/書籍/C＃程式設計/)
